本報直擊 大媽排隊黨 炒籌辦證猖狂

有顧客以現金支付買籌。

更多
電子排隊黨橫行辦證中心！一群「中介大媽」長期盤據入境處西九龍辦事處外，向辦證人士推銷代排隊服務，並用即時通訊軟件索取申請人個人資料，又以電子方式收費。每個預約籌號二百元，無本生利下，每日可穩袋四千元。立法會議員批評排隊黨利用政府資源牟利，影響公平使用原則，促執法部門介入調查，堵塞漏洞。入境處呼籲市民莫貪方便隨便向陌生人透露個人資料，以免私隱洩露。

用即時通訊軟件索資料

「如果你要做護照同回港證，就要兩個籌，每個籌收二百蚊，即一共要四百蚊。」每日清晨七時，位於尖沙咀金巴利道的辦事處門外，有約十名大媽「駐守」，其中領軍的「有姐」更向前來辦證、不知就裏的市民大力推銷。大媽們看準商機，除充當「諮詢員」解答各類辦證問題，還積極推銷可代為排翌日的籌號，客人可「自選」上午或下午前來辦證，節省輪候時間。但申請人需先透過即時通訊軟件，向大媽傳送個人資料代為預約，包括姓名、出生日期，甚至香港出生登記證明書等，對方解釋因輪候籌號時需實名登記個人資料，而她們還可代填申請表格及提供影證件相，服務可謂「一條龍」。

有關辦事處上午九時正式開始辦公，除網上預約申請者外，早上七時開始，會即場派發一百八十個籌號，每名排隊人士可領取兩個當日預約的籌號，而相關即日籌十分渴市，不消十五分鐘便會派完，大量遲來的申請人只能在門外排候補，待辦公時間「博一博」，而該些人士正是有姐的「客仔」。

據知有姐在同街一間影證件相的店舖任職，每早手持傳單與大媽們一同在上址搵生意，她不時會帶客人往店舖影相，還會耐心教導客人填寫申請表，同時「落嘴頭」力銷代排翌日籌。以每日派出十名大媽，每人可領取兩個籌計算，一日便可穩袋四千元，而申請部分證件的籌號索價更高，當中主要供持單程證來港人士申請的「香港特別行政區簽證身份書」，更會收取每籌三百元。

咁樣比哂資料人
真係咁都有人買

支那人慣左比茶錢

自己唔識上網???

其實入境處唔比個籌轉名就得啦，入境處on99

咁多資料都立亂比陌生人on9架

好多人對個人私隱都好隨便
仲要咁死蠢俾人白賺200
條友醒目賣埋你啲個人資料, 仲FAT FAT添啊

你睇下we柒、支爆寶就知

炒籌師

On9先俾錢
而家拎籌咁方便

一向行行都有d 爛坦艇仔做代辦, 有政府辦事處就會有佢地出現, 不過係唔gur 班大陸西去做

香港已死...可以唔辦證

行過見到呢堆人就憎.
見到通常幫襯嘅都係啲蝗帶細路辦證

啲陀地去撚晒邊？

支那大媽搶飯食都冇人出嚟

匪犬食屎狗唔執法，淨係行行企企查毒撚身份證

蝗上蝗

大陸人資料唔值錢
番大陸d醫院鳩打個no.就攞到個條友所有野
連陰部相都有

洗乜怕佢地

考車牌搶快期一樣要$300